[{"question":"Який із наведених нижче художніх стилів характеризується використанням сміливих контурів, однорідних кольорів і обмеженого затінення чи текстури?","answers":["Пуантилізм","Cubism","Експресіонізм","Мінімалізм"],"id":"jvvsblllllp18xbu1o1mxb6e3dt6l4c","correct":"Мінімалізм"},{"question":"Який із наведених нижче тегів HTML ви б використали, щоб підключити файл JavaScript до своєї веб-сторінки?","answers":["<script href=\"script.js\">","<javascript src=\"script.js\">","<script src=\"script.js\">","<script file=\"script.js\">"],"id":"ji64zi140x5ak1c6tqa4yeihs9","correct":"<script src=\"script.js\">"},{"question":"Як у програмуванні називається процес налагодження та виправлення помилок у коді?","answers":["Troubleshooting","Optimization","Refactoring","Compilation"],"id":"jazyfsssssmr3wmta1lsy7h17ypra2","correct":"Troubleshooting"},{"question":"Яке з цих слів НЕ є назвою грані цеглини?","answers":["Постіль","Ложок","Нагель","Тичок"],"id":"cx7paassssmpemu8a1mw5kg5101os28","correct":"Нагель"},{"question":"Найдовша вулиця Полтави?","answers":["Європейська","Соборності","Небесної Сотні","Шевченка"],"id":"cl8b6i1lrz3nf1rt3uo7323yv2","correct":"Європейська"},{"question":"Яка країна, випустила надревнішу відому банкноту?","answers":["Японія","Китай","Індія","Іспанія"],"id":"c6whbeeeeebelsxefbbpofgmbmb22","correct":"Китай"},{"question":"Яка банкнота має найбільший номінал у світі?","answers":["1000 шведських крон","10 000 японських єн","1000 швейцарських франків","100 000 доларів США"],"id":"c3nddfvi6bi1btldtsh9q5tk","correct":"100 000 доларів США"},{"question":"Що таке wireframe в UX дизайні?","answers":["Фотографія користувача","Готовий дизайн сторінки","Схематичний макет сторінки","Детальний опис проекту"],"id":"btaelsssssm1quw2p6otf0oozseepy","correct":"Схематичний макет сторінки"},{"question":"Що пили грецькі боги для збереження вічної юності і краси?","answers":["Нектар","Пиво","Бальзам","Медовуху"],"id":"bj3q877777nkevvvrrbph24sd2em","correct":"Нектар"},{"question":"Як називається креслярський прилад?","answers":["Ватман","Кульман","Пульман","Портман"],"id":"bhs9kp77771pu52i985iyv31iskqxl","correct":"Кульман"},{"question":"Яке з цих слів не входить в олімпійський девіз?","answers":["Швидше","Вище","Сильніше","Точніше"],"id":"bf7x93llllp1qdpmfv1umsfuf18of2j","correct":"Точніше"},{"question":"Як називається система кодування, де кожен символ має свій унікальний числовий код?","answers":["ASCII","Unicode","Binary","Hexadecimal"],"id":"b73pl777771idx1g51690541dgbfz4","correct":"Unicode"},{"question":"На якій карті Counter-Strike GO розміще меморіальне графіті \"olofmeister's in-fire defuse\n\"","answers":["Overpass","Mirage","Inferno","Dust II"],"id":"b3ievweeeebc84sq01vy3mdlpfx1hf","correct":"Overpass"},{"question":"Як називається куб, який дозволяє гравцеві поєднувати різні ігрові предмети для отримання нових ефектів у Diablo 2?","answers":["Куб Преса","Хорадричний Куб","Куб Канту","Бісмутовий Куб"],"id":"atvw5ie7hld91e4k4861dme3t4","correct":"Хорадричний Куб"},{"question":"В Якому році вийшла гра Quake 3 Arena?","answers":["1996","1999","2001","2003"],"id":"an7lzassssmh3n45qov4kny48fie9","correct":"1999"},{"question":"Скільки прислів'їв зображена на карти Пітера Бройля Старшого \"Фламандські прислів'я\"?","answers":["0-50","50-100","100-150","150-200"],"id":"afi45777771r5zbwq171opkpm8b2n4","correct":"100-150"},{"question":"Яка тварина є логотипом мови програмування Go?","answers":["Тхір","Ховрах","Бобр (kurwa ja pierdole)","Жираф"],"id":"a3lneassssm152tteeh4i6y81sjl1mw","correct":"Ховрах"},{"question":"До якої релігії належить монастир Шаолінь?","answers":["Буддизм","Даосизм","Індуїзм","Конфуціанство"],"id":"9ylyqassssmkhplgu1xwwfbdchfvhm","correct":"Буддизм"},{"question":"Як звуть козаків з мультсеріалу \"Козаки\"?","answers":["Око, Грай, Тур","Малий, Довгий, Здоровий","Вус, Чуб, Щур","Кий, Щек, Хорив"],"id":"9vhxzeeeeeb1puhahs1iz6d7l1h2r36k","correct":"Око, Грай, Тур"},{"question":"Як називався перший епізод мультсеріалу \"Козаки\"?","answers":["«Як козаки куліш варили»","«Як козаки у футбол грали»","«Як козаки наречених визволяли»","«Як козаки інопланетян зустрічали»"],"id":"9ruemweeeeb1w8j0i81t4mpnfibxh7a","correct":"«Як козаки куліш варили»"},{"question":"Яничари це -","answers":["вид регулярної піхоти в Османській імперії","вид кіннота в Римській імперії","лучники в Священній Римській імперії","кінні лучники  в Монгольській імперії"],"id":"9n7p9i11ssdu9158g6bdnb2dck","correct":"вид регулярної піхоти в Османській імперії"},{"question":"Який наркотик варив Волтер Вайт?","answers":["крокодил","метамфетамін","крек","ЛСД"],"id":"9cfg777776x1ykj6r3187sfff1axrahp","correct":"метамфетамін"},{"question":"Хто з цих персонажів не \"Скажений пес\"?","answers":["містер Білий (Mr. White)","містер Блондин (Mr. Blonde)","містер Рожевий (Mr. Pink)","містер Червоний (Mr. Red)"],"id":"984qaweeeeb6udtbp1gm8mou18na2dt","correct":"містер Червоний (Mr. Red)"},{"question":"Як у скандинавській міфології називається світове дерево?","answers":["Альвгейм","Ванагейм","Асґард","Іґґдрасілль"],"id":"92tjy3llllpxv1uz18it95l11ftb8w","correct":"Іґґдрасілль"},{"question":"В якому році вийшов альбом \"2001\" виконавця Dr. Dre?","answers":["1998","1999","2000","2001"],"id":"8u3q9weeeeb1vynbyo6uj47c12p1j23","correct":"1999"},{"question":"Центром мас трикутника є точка перетинку","answers":["бісектрис","висот","медіан","серединних перпендикулярів"],"id":"8m6bgi1wud8c9wc53fr19itd80","correct":"медіан"},{"question":"Яка називається відрізок який з'єднує вершину трикутника з серединою протилежної сторони?","answers":["бісектриса","медіана","висота","пряма"],"id":"8eiau77776x1d24o15510yfb16gz46r","correct":"медіана"},{"question":"Як називається процес знаходження коренів квадратного рівняння?","answers":["дискримінант","інтеграл","похідна","розв'язування"],"id":"8aacksssssmuno2fm16hp47e14p14jn","correct":"розв'язування"},{"question":"Як називається процес безпосереднього перетворення твердого тіла в газ?","answers":["Випаровування","Дифузія","Сублімація","Плавлення"],"id":"88m46i19ny6rf1l7os9g6tlyzh","correct":"Сублімація"},{"question":"Рік запуску на  орбіту першого штучного супутника Землі?","answers":["1956","1957","1958","1959"],"id":"808xklllllp1fi0l0tlxs9n617yr2n6","correct":"1957"},{"question":"Хто створив перший веб-сайт в історії інтернету?","answers":["Тім Бернерс-Лі","Вінтон Серф","Роберт Кей","Дуглас Енгельбарт"],"id":"7y354p7776xzhxaws60ua4vzze0w8","correct":"Тім Бернерс-Лі"},{"question":"Що таке WebGL?","answers":["Фреймворк для розробки веб-додатків","Мова програмування","Низькорівневе API для роботи з  3D графікою що базується на основі OpenGL ES","Компілятор для JavaScript"],"id":"7vifclllllp1b8nd8f1wjbgs6199krqd","correct":"Низькорівневе API для роботи з  3D графікою що базується на основі OpenGL ES"},{"question":"В аніме \"Ковбой Бібоп\" Бібоп це ім'я/назва?","answers":["Головного персонажа","Космічного корабля","Бару","Метеориту"],"id":"7ocf2sssssm1fb7olbwd4ulm1t2xdpz","correct":"Космічного корабля"},{"question":"Виконавиця ролі Ксени у серіалі \"Ксена: Принцеса Воїн\"?","answers":["Shannen Doherty","Lucy Lawless","Renée O'Connor","Charlize Theron"],"id":"78ezplllllp4cs8h814p04vn1dvay8q","correct":"Lucy Lawless"},{"question":"Фільм який отримав всі нагороди «Оскар», на які номінувався?","answers":["Титанік","Ла-Ла Ленд","Володар перснів: Повернення короля","Бен-Гур"],"id":"6zarvweeeebnwlrfp1v9lr2swmq36i","correct":"Володар перснів: Повернення короля"},{"question":"Який фільм вважається найбільш успішним фільмом за всі часи з урахуванням касових зборів?","answers":["\"Аватар\"","\"Зоряні війни: Пробудження Сили\"","\"Месники: Завершення\"","\"Месники: Війна нескінченності\""],"id":"6qccwassssm4fh3mi1t409ao8eorz0","correct":"\"Аватар\""},{"question":"Яка особливість мови програмування JavaScript?","answers":["Являється компільованою мовою","Використовується тільки на стороні сервера","Дозволяє динамічно змінювати структуру веб-сторінки","Може бути виконана тільки на ОС Windows"],"id":"6e3n612iohqmnp504185mdgq","correct":"Дозволяє динамічно змінювати структуру веб-сторінки"},{"question":"Яка з перерахованих мов програмування має динамічну система типізації?","answers":["Java","С++","Python","Rust"],"id":"6buhrlllllp1ipspm3152abbk1jiunr3","correct":"Python"},{"question":"Як розшифрофується абревіатура API?","answers":["Automated Program Interaction","Application Programming Interface","Automated Program Instruction","Application Processing Instruction"],"id":"66cd8sssssmbmlix219suc84r6ulot","correct":"Application Programming Interface"},{"question":"Зі скількох етапів складається Тур де Фрас?","answers":["18","19","20","21"],"id":"62tublllllp1u4zyp11b3iv5z1bgxvp7","correct":"21"},{"question":"Яка з цих характеристик НЕ притаманна качкодзьобу?","answers":["Виділення отрути","Відкладання яєць","Годування потомства молоком","Наявність вивідкової сумки"],"id":"5p2lpsssssm1u9qg89pfp28j9f0v7","correct":"Наявність вивідкової сумки"},{"question":"Хто використовує воблер?","answers":["Рибалка","Сомельє","Мисливець","Лісник"],"id":"5gfb277776xvw8qk7ebx3mqsklzqc","correct":"Рибалка"},{"question":"Перший чемпіон України з футболу?","answers":["Динамо Київ","Шахтар Донецьк","Таврія Сімферополь","Ворскла Полтава"],"id":"5eyctweeeeb1xicoi4t7brgfrgn1km","correct":"Таврія Сімферополь"},{"question":"В романах про Гаррі Поттера яка тварина є символом гуртожитку Гафелпаф?","answers":["Борсук","Лев","Змія","Орел"],"id":"5cgjylllllpwleabv13ynx9a1jp459j","correct":"Борсук"},{"question":"Найвищий чин в ієрархії янголів християнської традиції?","answers":["Серафим","Херувим","Архангел","Панування"],"id":"578jwp7776x18q1p2443m8vy1fdb8a4","correct":"Серафим"},{"question":"Згідно з Євангелієм Летючого Локшинного Чудовиська першими пастафаріанами були:","answers":["Пірати","Програмісти","Таксісти","Пекарі"],"id":"4n0xip7776x1fjzjr8pqhsdvpmaz7","correct":"Пірати"},{"question":"Яка з цих порід собак найстаріша з названих?","answers":["Шіба-іну","Шар-пей","Басенджі","Пекінез"],"id":"4crsvi1gyfizvlgtcbr1vz7nqp","correct":"Басенджі"},{"question":"Яка маса (в ідеальних умовах) одного кубометру води?","answers":["10 кг","1 центнер","1 тонна","1 квінтал"],"id":"3l5bgsssssm1krgf35qnemz019ajpng","correct":"1 тонна"},{"question":"Скільки струн у скрипки?","answers":["2","3","4","5"],"id":"3dpf3weeeeb74o6f0sknz4e1gdv6j3","correct":"4"},{"question":"Що означає трикутник з ярлику на одязі?","answers":["Відбілювання","Сушка","Хімічна очистка","Прання"],"id":"3co4iassssm698z1e1lvswbc1xqn7si","correct":"Відбілювання"},{"question":"Що довше?","answers":["1 метр","1 ярд","1 дюйм","3 фути"],"id":"3a3eueeeeeb1hoy23us8gp4b1v3itxz","correct":"1 метр"},{"question":"Єдиний президентом США, який достроково подав у відставку?","answers":["Дональд Трамп","Джордж Буш-старший","Білла Клінтона","Річард Ніксон"],"id":"32rhwp7776x1kc9zxv1fw8r8ewglpdh","correct":"Річард Ніксон"},{"question":"Професія робота Бендера з мультсеріалу Футурама?","answers":["Згинач","Трюкач","Копач","Трубач"],"id":"2qrz7kd7rjs1kdg0e01yj8kvo","correct":"Згинач"},{"question":"Яка з цих назв \"жриць кохання\" використовувалася в Древній Греції?","answers":["Гетера","Лупа","Юдзьо","Повія"],"id":"2pqm9weeeebrne3xn1s70sr7iwnvbb","correct":"Гетера"},{"question":"Як звати робота - головного героя - у мультсеріалі \"Футурама\"?","answers":["Бендер","Блендер","Бандера","Бондар"],"id":"28jrn77776xf7nw3e176r3lm4b32cm","correct":"Бендер"},{"question":"На що, згідно з крилатим висловом, пропонується перекувати мечі?","answers":["Рала","Лекала","Шепотіла","Мачули"],"id":"26sebassssm1bp73tkrmwq1t17rt62r","correct":"Рала"},{"question":"Хто вкрав?","answers":["Я","Не я","Блок Петра Порошенка!","Партія Регіонів!"],"id":"1yw773llllpllfvbcz55brq1agb8t8","correct":"Партія Регіонів!"},{"question":"Що приймав Архімед, коли його осяяв закон про виштовхуючу силу рідини?","answers":["Ванну","Алка-Зельтцер","Душ","Замовлення"],"id":"1wjms3llllp43eq8n108ptjm2yvyk3","correct":"Ванну"},{"question":"Підпис здесь і ...","answers":["підпис тут","підпис здесь","підпис там","у мене є колізія"],"id":"1q4nmweeeebmzcqbr1gjx80ltdz3l5","correct":"підпис здесь"},{"question":"Яка з цих квіток НЕ є назваою САУ?","answers":["Гвоздика","Піон","Васильок","Гіацинт"],"id":"1nf09eeeeebvwqg0o49isdi1dbuy02","correct":"Васильок"},{"question":"Хто були легендарними засновниками Риму?","answers":["Ромул і Рем","Серп і Молот","Щек і Хорив","Чіп і Дейл"],"id":"118bguammkh5rrgfit6deuy","correct":"Ромул і Рем"},{"question":"Як звали доброго дідуся, що врятував зайчиків?","answers":["Мамай","Насвай","Мазай","Сасай"],"id":"zbp9sssssmb1vj2pp217xlr1axo6hcb","correct":"Мазай"},{"question":"Який птах приносить дітей?","answers":["Ворона","Дятел","Лелека","Курка"],"id":"yik9assssmb1hbrvym1jihs0l19q8zx5","correct":"Лелека"},{"question":"Хто є матінкою Шарля Перро якщо вірити назві його збірки казок?","answers":["Гуска","Тунгуска","Дворянка","Про свою мамку переживай, автор!"],"id":"xpkqsssssmbqyfohq1xiyl3f1b6j4hv","correct":"Гуска"},{"question":"Якого кольору борода фігурувала в прізвиську аристократа, що вбивав своїх дружин?","answers":["Сива","Чорна","Синя","Червона"],"id":"ut3l1wotfa21l3e0uolrf2bz","correct":"Синя"},{"question":"Яка з цих річок впадає не у Північне море?","answers":["Темза","Дунай","Рейн","Одра"],"id":"s1f8ifei3xu80rhu7yo3y64","correct":"Одра"},{"question":"Півострів, на якому розташований вулкан Везувій.","answers":["Піренейський","Атоп","Апенінський","Кримський"],"id":"pik5weeeebpo0xxr1s79sa512wzu5r","correct":"Апенінський"},{"question":"Яку річку Юлій Цезарь перейшов із словами \"Жереб кинутий\"?","answers":["Рубікон","Ніл","Прип'ять","Євфрат"],"id":"ob58sssssmbldcucs121ha9x1jigeuk","correct":"Рубікон"},{"question":"Хто наступає на вухо людині, позбавленій музичного слуху?","answers":["Тарас","Ведмідь","Пінгвін","Бегемот"],"id":"ncdsw5qa9sniwsen1ua99p2","correct":"Ведмідь"},{"question":"Що зіграло вирішальну роль в перетворенні мавпи на людину?","answers":["Переїдання","Програмування","Кохання","Праця"],"id":"mm6tassssmb1rb91tw172i3s515t03z6","correct":"Праця"},{"question":"Як звати соліста гурту Друга ріка?","answers":["Олег Савчук","Олег Скрипка","Святослав Вакарчук","Валерій Харчишин"],"id":"lp38weeeeb6fuaopjpafptd1i8gjcq","correct":"Валерій Харчишин"},{"question":"Хто частіше за інших користується реплікою \"Мотор!\"?","answers":["Режисер кіно","Таксист","Слюсар","Режисер театру"],"id":"kf3si4t3ber1xez7ddeokc0o","correct":"Режисер кіно"},{"question":"Що оберігає організм від втрати крові?","answers":["Запалення","Згортання","Фагоцитоз","Імунітет"],"id":"j8303llllouaaggvf1sg3gzd11y6gjm","correct":"Згортання"},{"question":"Що з цього відбувається раніше іншого?","answers":["Реєстрація","Заручини","Весілля","Пропозиція"],"id":"i73ulllllouuo4k4e1ac0o9tx6h8di","correct":"Пропозиція"},{"question":"Хто зіграв головну роль у фільмі \"Лара Крофт - розкрадачка гробниць\"?","answers":["Міла Йовович","Анджеліна Джолі","Єва Грін","Кейт Бекінсейл"],"id":"gra2lllllouo8f6nxvstuc45wmln0","correct":"Анджеліна Джолі"},{"question":"По якій дорозі ходять потяги?","answers":["Кривій","Сталевій","Дальній","Залізній"],"id":"eq76lllllou1ab7g1iuzewjuuuq2ee","correct":"Залізній"},{"question":"Закінчіть гасло Вінні-Пуха з відомого мультфільму \"Головне- це вчасно ...\"?","answers":["Одружитися","Похмелитися","Підкріпитися","Заенкріптитися"],"id":"b6v1i117hhb3x3kqdgxz8owa","correct":"Підкріпитися"}]